

\section{Contribuições do Artigo} \label{sec:contribuicoes}

Tradicionalmente, algoritmos que implementam o PCV são desenvolvidos seguindo 
o método de busca do vizinho mais próximo. Devido a inúmeros trabalhos com 
esta abordagem, nosso trabalho propõe uma metodologia diferenciada, baseada 
na média aritmética do custo das ligações entre as cidades não visitadas. 
A partir da cidade em que o vendedor se encontra, é calculada a média 
aritmética do custo das ligações com as cidades que ainda não foram 
visitadas. Em seguida, as cidades são separadas em dois vetores, um contendo 
as cidades com custo de ligação maior que a média aritmética e outro com 
custo de ligação menor. Este cálculo ocorre a cada nova cidade visitada.

% tirar o seguinte parágrafo, integrá-lo ao primeiro ou às próximas subseções

% Após as cidades estarem separadas nos dois vetores, a escolha da próxima 
% cidade a ser visitada é feita aleatoriamente no vetor que contem as cidades 
% com custo menor que a média aritmética. Caso este vetor esteja vazio, a 
% cidade que possui o menor custo de ligação no outro vetor é selecionado. 
% Seguindo assim até ter visitado todas as cidades.





\subsection{Descrição do Algoritmo Sequencial} \label{subsec:descsequencial}

Ao iniciar o algoritmo sequencial, é criada uma solução aleatória. Esta 
solução fornece um custo inicial a ser otimizado pelo algoritmo.
Da mesma forma que a heurística construtiva, o algoritmo 
sequencial primeiramente preenche o vetor de cidades não visitadas e define 
aleatoriamente uma destas cidades como a origem. %A partir desta cidade, é 
% calculada a média aritmética das ligações e então as cidades são separadas em 
% dois vetores, um com cidades com custo menor e outro com custo maior que a média. 
% Esta separação ocorre novamente a cada iteração, pois cada 
% cidade possui diferentes ligações com outras, estas com diferentes custos.
% Com as cidades separadas, a cada iteração o algoritmo seleciona 
% aleatoriamente uma cidade no vetor com custo de ligação menor que a média  
% para ser visitada. Caso este vetor esteja vazio, o algoritmo seleciona a 
% cidade com o menor custo de ligação contida no vetor de cidades com custo 
% maior que a média aritmética.
%
A partir desta cidade, é calculada a média aritmética do custo das ligações 
entre as cidades e então as cidades são separadas em dois 
vetores, um com cidades com custo menor e outro com custo maior que a média. 
Esta separação ocorre novamente a cada iteração, pois cada 
cidade possui diferentes ligações com outras, estas com diferentes custos.
Com as cidades separadas, a cada iteração o algoritmo seleciona 
aleatoriamente uma cidade com custo de ligação menor que a média aritmética 
para ser visitada. Caso o vetor com cidades com custo menor que a média 
esteja vazio, o algoritmo seleciona a cidade com o menor custo de ligação 
contida no vetor de cidades com custo maior que a média aritmética.

Todo este ciclo se repete até que todas as cidades sejam visitadas e o 
vendedor volte à cidade origem. São analisadas tantas rotas quanto o limite 
de iterações definidas, sendo o número de iterações 
reiniciado a cada nova melhor rota encontrada.




\subsection{Descrição dos Algoritmos Paralelos} \label{subsec:descparalelo}

No algoritmo paralelo utilizando pthread, cada \textit{thread} executa os 
mesmo passos que o algoritmo sequencial. Entretanto, cada \textit{thread} 
possui um determinado número de cidades para traçar uma rota parcial. 
Como as \textit{threads} são novas instâncias e não possuem as informações 
que a instância principal possui, é necessário passá-las por parâmetro. 
Estas informações são passadas por parâmetro através de \textit{structs}. 
Desta forma, cada \textit{thread} possui as informações necessárias para 
sua execução. Quando todas as \textit{threads} concluíram sua execução, 
as rotas parciais de cada uma são unidas e os custos destas são somados.

Utilizando OpenMP, o algoritmo paralelo possui a mesma estrutura do algoritmo 
sequencial, porém, apenas os laços \textit{for} são executados em paralelo.

Assim como no algoritmo com Pthread, no algoritmo paralelo utilizando 
MPI as informações precisam ser passadas para as \textit{threads}. 
As informações são enviadas por mensagem através de uma 
\textit{struct}. Essa \textit{struct} é uma estrutura com tipo de dado 
conhecido pela MPI e que armazena as informações necessárias para as
\textit{threads}. A \textit{thread} mestre envia as informações para as 
escravas e elas retornam seus resultados, que são somados.

Por fim, no algoritmo paralelo utilizando CUDA, primeiramente é alocada 
memória na CPU e na GPU. Os dados necessários para a execução das 
\textit{threads} são copiados para a GPU e a execução 
é iniciada. Ao final, o resultado é copiado para a CPU.
